其實現在政府和古代婚姻真係好相似

古代婚姻制度：

1）婚姻係受父母之命，媒妁之言，冇得你自己自由選擇。
2）婚姻係永久結合，不能離婚，離婚係犯法也犯大罪。
3）種姓制度，冇得搵唔同你社會階層的人結婚。

現代政權制度：
1）中共政權，係上幾代中國人，以革命形式起義選出來。你地這一代人，無權話事。
2）中共政權，係永久管治中國和香港。港獨是犯法，分裂國家犯法，㒹覆國家政權犯法，煽動推翻國家政權係犯法。
3）中共和香港政府的領導人，由上層社會人士選出。下層和中層社會冇得選，冇得say no。

專制vs自由

古代婚禮
4）婚姻係神聖的。

現代政權
4）國旗、國歌、國徽、國家領土主權係神聖的。

現代的中共獨裁專制政度，
其實係古代文化和古代文明遺留落嚟的產物。

我較認為係人性一部分

古代婚禮
5）婚禮係神聖不能侵犯。離婚冇可能。但如果有嚴重家暴，例如老公經常拳打腳踢老婆，或老婆經常拳打腳踢老公，可酌情處理

現代政權
5）政權係神聖不可侵犯。暴力流血革命後，理論上都唔可以推翻政權，但實際上或有機會推翻政權。

最重要係佢唔會理你嘅諗法而強迫你一定要跟佢
你有咩事佢就話你靠晒佢話唔畀家用你
但其實我地呢個老婆唔止養你重養埋你全家
以前瘦骨嶙峋唔夠膽出聲，就關埋房門殺自己人
而家變左肥仔話你鍾意佢有安全感
日日返工養你重要被你話你冇我搞大你個肚生金蛋你就冇存在價值
佢除左識射精同扮惡其實有咩咁撚巴閉
最撚閉我地呢個老婆好多時都啞忍，以為真係唔夠佢打
而家好彩出面有個上幾輩流落異鄉嘅外國種表哥肯幫我地
如果唔係已經死左
但佢竟然話我勾結表哥，話佢都其身不正

離婚率高，讓社會更進步，人類更文明

離婚究竟對社會好不好呢？

其實一個問答就知道了。如果沒有離婚，我們所有人都是婚姻的奴隸，丈夫是妻子的奴隸，妻子是丈夫的奴隸，因為反正沒有離婚，就好比強買強賣，只會讓服務越來越差。女人越來越囂張，男人越來越喜歡武力。一個社會離婚率低，往往不是什麼非常美好的社會，要麼是宗教社會，要麼是太窮，離不起婚的社會。我們不得不說，西方國家文明比我們高，包括人民素質，包括在婚姻中，夫妻雙方的禮貌用語，包括對對方錯誤的寬容，包括對家庭對孩子的看法，都比我們高，他們無一例外都是高離婚率的國家。

離婚究竟有什麼好處呢？

第一，讓夫妻雙方都有緊張感，如果你做得不好，伴侶可以用腳投票。誰也不是誰買的奴隸。男女雙方都會主動約束自己，忠貞於家庭庭。

二，渣男或者惡女會被淘汰，沒有人選擇。如果沒有逆向選擇，供需失衡，其中一方就會非常強勢，我國女人普遍比男人強勢，更加無禮一些，就是男多女少的結果，再壞的女人都有人要，男人只能互相比誰更暖，誰更有錢。

第三，離婚率低，容易出現婚姻疲憊，就是我們說的視覺疲勞，做好做壞一個樣，沒有選擇。有個故事，學生向校長告狀，說學校伙食不好。校長說，「你們有兩個選擇，吃或者不吃」。沒有離婚壓力的夫妻就是這樣。

第四，離婚對孩子不好，我國夫妻特別能忍，為了孩子，忍了一輩子。其實不知道，天天吵鬧，冷戰，對孩子更不好。孩子不是傻瓜，能夠理解什麼是真愛。

第五，離婚率高社會不穩定，這個幾乎可以不用反駁，西方國家離婚率高，一直都是世界最穩定的國家。

第六，離婚影響事業發展。這個也是謬論，幾乎所有名人，著名科學家，都有多次婚史。

其實呢，政府更像你屋企個家傭。

有些家傭，對你屋企，可以仲好過你老婆，甚至好過自己母親，甚至自己。

有些家傭，可以又偷野、又懶、又惡、問財仔借錢但寫你屋企地址、虐待僱主子女、有些甚至恐怖到在飯餸中加「經血」俾你。

一切睇你好唔好彩（請的家傭的質素），以及你的管理、監察或訓練方式。

如果管理或監督過嚴，就會形式不信任，可能你家傭會表面好，暗地裏搞死你。

如果管理或監督過鬆，就會好懶，甚至偷野，甚至做自己野唔理你屋企。

講返政府，都係一樣，好睇管緊你的政府質素。

好的政府真係最好過你親生父母，照顧無微不至，教育又好，住房又好，醫療保障都好周到，令你在工作間與同事或顧客合作愉快，生產力高，事半功倍。

差的政府就相反，極權打壓，滅聲，禁止一切批評，也令民眾生產力低，無法合作。

中共政府呢，係點呢。其實上過去大陸，就知呢個政府係好mixed。所以大家好難明白理解中共。佢有納粹極權特質，但一時又肯照顧下人民需要。

不如大家再想想：
如果你無權揀自己的家傭和聘用家傭，一定要俾agent揀。但你又冇權炒自己的家傭，而且僱傭合約係永久一世，會有咩後果 ？

大家試想一下：

如果你無權選擇自己的家傭，又一定要聘用家傭，選擇家傭一定要俾指定的agent揀。但你又冇權炒自己的家傭，而且僱傭合約係永久一世，你的生活會有咩後果 ？

想下我們的政治制度，係咪一樣？